[有啲長] 求助 成日控制唔到自己啲負面想法

唔知係咪應該去睇下醫生
由唔知幾時開始
成日就算諗啲好正常嘅事
個腦會自動波向負面方向諗好多可能性/畫面

例如係公司去斟水
拎住個杯行去水機
一路個腦就係啲跌爛個杯/係走廊仆街/
比熱水淥親之類嘅畫面

去天台收衫就係諗
比人偷衫/自己跌左落街/拎住太大堆衫轆落樓梯/
比晾衫竹插死

啲畫面唔係遂個遂個黎
係一下子爆好多出黎
好似一下子一堆好真實嘅畫面充滿左個腦
當我做完呢個日常動作就好快回復正常

一直覺得唔太影響日常生活
不過最近可能嚴重左
成日訓覺前不斷處於係咁
今日做左嘅事>一堆負面畫面>今日做嘅另一件事>一堆負面畫面 無限loop

個腦好專注係自動波係咁諗
專注到頭都痛 搞到要食藥先訓到

之前讀U 有見過counsellor
佢話我讀書太大壓力
明明我無咩壓力
有無人好似我咁
係咪要睇吓醫生

坦白講呢個問題困擾咗你咁耐，咁你自己一個可以搞掂嘅話就唔會咁。所以你應該要直接搵個人去同你一齊處理一下。咁除非你啲朋友好識得分析，如果唔係嘅睇下醫生會好啲嘅。take care🍭

唔洗怕睇醫生，其實好多人都睇緊

照你咁講 你呢個傾向負面思想嘅情況，最近似乎嚴重到開始影響生活其實你呢排生活上有咩轉變？

p.s. 睇醫生無壞

可能係焦慮症
影響生活就要睇醫生

一撚樣
我以為係我先咁，我會有好多諗法中間突發事

+1

好似當買外賣走咁，我會ff拎緊既時候撞到野/俾人撞跌/自炒仆底/綁口斷咗

當時係點搵醫生睇?
直接去d 精神科診所？

無錯 其實只係FF
但係呢d FF又唔會令到我緊張/驚之類
例如真心怕跌應該要攬住個袋，
怕撞到人應該好小心睇路行路
我又唔會
所以一直覺得無咩問題可能只係個人灰啲

我都會，我係擔心自己膽自己care 嘅人。
好擔心會有咩意外咁...

最慘係咁樣成日會影響判定
重要決策會搞到個人畏手畏腳
實際可能係完全0問題
但個人都係會無意識地同空氣鬥智鬥力

跟住隔離d人問你做乜面色咁差
如臨大敵

本身生活習慣健唔健康呀？有無regularly去減壓
有無正常社交？
唔開心有無搵人傾訴？

我都會，但有時會覺得打定最壞打算
然後結果出到嚟都無咁壞，會有少少開心
咁其實都幾正面。好似叫防禦性悲觀

樓主咁樣已經好耐啦？
依個聽落真係要去醫生到check下好d

個人平時多唔多做運動？

你嘅負面諗法已經嚴重影響到你生活，真係要睇下醫生!